<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>tarjetas de visita digitales Archives - TicTAP</title>
	<atom:link href="/category/tarjetas-de-visita-digitales/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/tarjetas-de-visita-digitales/</link>
	<description>Convierte tus productos y servicios en Smart</description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 May 2023 12:42:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/09/favicon-01-150x150.png</url>
	<title>tarjetas de visita digitales Archives - TicTAP</title>
	<link>/category/tarjetas-de-visita-digitales/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Vcards, el último esencial para ferias</title>
		<link>/el-ultimo-esencial-para-ferias/</link>
					<comments>/el-ultimo-esencial-para-ferias/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Olinta Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:52:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Marketing]]></category>
		<category><![CDATA[tarjetas de visita digitales]]></category>
		<category><![CDATA[smart card]]></category>
		<category><![CDATA[vcards]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=15418</guid>

					<description><![CDATA[<p>El objetivo principal de las ferias y exhibiciones es dar a conocer tu empresa o proyecto y conectar con personas que puedan estar interesadas en invertir en ella o comprar tus productos o contratar tus servicios. Es uno de los escenarios en los que más se reparten tarjetas de contacto y folletos. Pero, ¿son efectivas? &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/el-ultimo-esencial-para-ferias/"> <span class="screen-reader-text">Vcards, el último esencial para ferias</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/el-ultimo-esencial-para-ferias/">Vcards, el último esencial para ferias</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El objetivo principal de las ferias y exhibiciones es<strong> dar a conocer tu empresa o proyecto y conectar con personas que puedan estar interesadas en invertir en ella o comprar tus productos o contratar tus servicios</strong>. Es uno de los escenarios en los que más se reparten tarjetas de contacto y folletos. Pero, ¿son efectivas? muchas veces no lo son porque se pierden o terminan en la basura, y se pierde una oportuinidad de poder ofrecer no sólo tus datos sino la oportunidad de poder agendar una cita, u ofrecer una muestra de lo que tienes para ofrecer.</p>



<p>Entonces, ¿qué alternativa existe?</p>



<p>Lo ideal es poder compartir con los visitantes interesados tu contacto y la información comercial relevante de una forma rápida, fácil y efectiva. Las tarjetas de visita digitales, conocidas como vcards, son la solución que te permite obtener un mayor ratio de conversión, ya que solo con mostrar un código QR en tu móvil para que la persona lo escanee en el suyo, <strong>estás transfiriendo a su agenda tus datos de contacto (nombre, correo electrónico y número de teléfono) y enlaces a tu página web y a la plataforma de la vcard</strong>, desde donde pueden ver catálogos, vídeos, y mucho más. <strong>¡Tú eliges qué contenido subir!</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="725" height="380" src="/wp-content/uploads/2022/12/risas.png" alt="" class="wp-image-15421" srcset="/wp-content/uploads/2022/12/risas.png 725w, /wp-content/uploads/2022/12/risas-300x157.png 300w" sizes="(max-width: 725px) 100vw, 725px" /></figure>



<p></p>



<p>Al utilizar las vcards en las ferias, disfrutarás de mayor comodidad, ya que podrás recorrer los stands sin la necesidad de cargar con una gran cantidad de papeles para distribuir. Además, dado que llevamos nuestros teléfonos móviles a todas partes, tendrás la seguridad de tener siempre contigo lo necesario para presentar tu solución.  Estarás ahorrado tiempo y dinero en la impresión de materiales, y lo más destacado, ¡estarás contribuyendo positivamente al medio ambiente!</p>



<p>Las tarjetas de visita digitales, conocidas como vcards, son la solución que te ofrece mucho más que sólo compartir tus datos personales.</p>



<p>Si quieres saber más, puedes ponerte en contacto con nosotros envíanos un correo electrónico a <a href="mailto:vcards@tictap.me">vcards@tictap.me</a> o puedes leer nuestro artículos <em><a href="https://vcards.tictap.me/que-son-las-vcards/">¿Qué son las vcards?</a></em> y <em><a href="https://vcards.tictap.me/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/">Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabajo</a></em></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/el-ultimo-esencial-para-ferias/">Vcards, el último esencial para ferias</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/el-ultimo-esencial-para-ferias/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
