<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Angela Peralta, Author at TicTAP</title>
	<atom:link href="/author/angela/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/author/angela/</link>
	<description>Convierte tus productos y servicios en Smart</description>
	<lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 13:48:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/09/favicon-01-150x150.png</url>
	<title>Angela Peralta, Author at TicTAP</title>
	<link>/author/angela/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cómo mejorar el engagement</title>
		<link>/como-mejorar-el-engagement/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Angela Peralta]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:48:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[vcard TicTAP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13669</guid>

					<description><![CDATA[<p>El concepto engagement ha estado ganando mucha relevancia en los últimos años en las estrategias de marketing de la mayoría de empresas. En este artículo te explicamos qué implica, cómo puede ayudarte a hacer crecer tu negocio, y algunas maneras y herramientas para optimizarlo. Cuando hablamos de engagement nos referimos a la interacción que mantenemos &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/como-mejorar-el-engagement/"> <span class="screen-reader-text">Cómo mejorar el engagement</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-mejorar-el-engagement/">Cómo mejorar el engagement</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El concepto <em><strong>engagement </strong></em>ha estado ganando mucha relevancia en los últimos años en las estrategias de marketing de la mayoría de empresas. En este artículo te explicamos qué implica, cómo puede ayudarte a hacer crecer tu negocio, y algunas maneras y herramientas para optimizarlo.</p>
<p>Cuando hablamos de <em>engagement </em>nos referimos a la<strong> interacción que mantenemos con nuestros clientes o con usuarios de redes sociales que pueden ser nuestros clientes potenciales</strong>. Las interacciones con tu perfil o publicaciones pueden ser: dar me gusta, dejar un comentario, contestar a una encuesta, compartir en su perfil o mediante mensaje a uno de sus amigos, enviarte un mensaje directo y guardar la publicación para consultarla más adelante. Estas son las formas de interactuar más frecuentes y que dan más resultados.</p>
<p>Tener muchos seguidores no es sinónimo de que una cuenta esté bien posicionada en redes sociales, ya que los seguidores se pueden comprar y porque puede que muchos de esos usuarios hubieran empezado a seguir a la cuenta hace tiempo y aunque ya no les interese su contenido tampoco les molesta porque ni siquiera se les muestra en su página principal. Esto se debe a que <strong>la mayoría de algoritmos dan prioridad en mostrar el contenido con el que más interactúa el usuario,</strong> ya que entiende que es el más le interesa.</p>
<h2><strong>¿Por qué es importante mantener un buen <em>engagement </em>en tus redes sociales?</strong></h2>
<p>En primer lugar, es lo que <strong>hará que tu marca tenga más alcance</strong>, ya que si el algoritmo detecta tu contenido como interesante para algunos usuarios, se lo recomendará a otros con gustos similares. En segundo lugar, es una <strong>manera de fidelizar a tus clientes</strong>. Si a los usuarios que conocen tu marca y ya han probado alguno de tus productos o servicios les <strong>aportas un valor añadido creando contenido que les sirva de ayuda y de entretenimiento</strong>, conseguirás que se identifiquen con tu marca y te conviertas en un referente en ese sector para ellos, acudiendo a ti para repetir la transacción o probar otros de tus productos.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-13682 size-large" src="/wp-content/uploads/2022/11/pexels-photo-4353618-e1667396469367-861x1024.webp" alt="women engaging" width="861" height="1024" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/pexels-photo-4353618-e1667396469367-861x1024.webp 861w, /wp-content/uploads/2022/11/pexels-photo-4353618-e1667396469367-252x300.webp 252w, /wp-content/uploads/2022/11/pexels-photo-4353618-e1667396469367-768x913.webp 768w, /wp-content/uploads/2022/11/pexels-photo-4353618-e1667396469367-1292x1536.webp 1292w, /wp-content/uploads/2022/11/pexels-photo-4353618-e1667396469367.webp 1600w" sizes="(max-width: 861px) 100vw, 861px" /></p>
<p>Ahora te preguntarás, <strong>¿cómo puedo conseguir tener un buen engagement con mi comunidad?</strong> Como he mencionado anteriormente, tienes que crear contenido de calidad y que a tus seguidores les aporte. Para esto primero tienes que <strong>conocer bien las necesidades y las aspiraciones de tu audiencia</strong>. También ten en cuenta que para captar su atención tiene que ser digerible y de alguna manera entretenido.</p>
<p>Pero muchas veces aunque al usuario le haya resultado interesante tu publicación no interactúa con ella o quizás solamente indica que le gusta. Para lograr una interacción en el que el usuario responda o comente puedes difundir tu contenido en otros canales como por ejemplo Discord o Telegram. Cada vez más, influencers y marcas están habilitando grupos en estas plataformas para promover el <em>engagement </em>con sus seguidores de una manera más activa. Esto sobre todo funciona en los casos en los cuales los perfiles en redes sociales ya tienen cierto reconocimiento y cuentan con una comunidad formada.</p>
<h2><strong>¿Qué puedes hacer para que tus clientes y prospectos interactúen activamente con el contenido que creas para ellos si no estás establecido en una red social o quizás tu audiencia no es tan activa?</strong></h2>
<p>Las tarjetas de visita digitales por vcards by TicTAP suponen una solución a este problema. Si no sabes lo que son las vcards puedes informarte al respecto en menos de 5 minutos leyendo nuestro artículo: <a href="https://vcards.tictap.me/que-son-las-vcards/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">¿Qué son las vcards?</a></p>
<p>A través de nuestras vcards puedes compartir mucho más que tu información de contacto ya que sus funcionalidades van más allá que las de una tarjeta de presentación. Puedes enviar <strong>notificaciones push</strong> para incentivar a que los usuarios que tengan tu contacto guardado interactúen con el nuevo contenido que cuelgas en la vcard, <strong>rellenando encuestas de todo tipo, enviando preguntas al momento, o navegando a través del menú en el que encontrarán videos o presentaciones</strong> creadas por ti para ellos.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-13677 size-large" src="/wp-content/uploads/2022/11/menu-1-1024x700.png" alt="menu vcards by TicTAP" width="1024" height="700" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/menu-1-1024x700.png 1024w, /wp-content/uploads/2022/11/menu-1-300x205.png 300w, /wp-content/uploads/2022/11/menu-1-768x525.png 768w, /wp-content/uploads/2022/11/menu-1.png 1049w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>También podrás <strong>enlazar y concentrar en la vcard todos tus perfiles en redes sociales</strong> para asegurarte que tu comunidad sabe donde encontrarte e ir creciendo tu presencia a través de esta plataforma. Las tarjetas de negocio digitales de vcards by TicTAP son una herramienta muy útil para mantener una comunicación cercana con tus clientes potenciales y existentes.</p>
<p>Sí has llegado hasta aquí, ¡gracias por leer este artículo! Para ponerte en contacto con nosotros envíanos un correo electrónico a <a href="mailto:vcards@tictap.me">vcards@tictap.me</a>. Suscríbete a nuestro boletín de noticias aquí para mantenerte al día con nuestras novedades.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-mejorar-el-engagement/">Cómo mejorar el engagement</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué son las vcards?</title>
		<link>/que-son-las-vcards/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Angela Peralta]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 10:34:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[vcard TicTAP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13397</guid>

					<description><![CDATA[<p>Las vcards son la versión digital de las tarjetas de visita tradicionales. Son una herramienta que está revolucionando cómo conectamos.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-son-las-vcards/">¿Qué son las vcards?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Las vcards son la versión digital de las tarjetas de visita tradicionales. Son una<strong> herramienta que está revolucionando cómo conectamos con empresas y entre personas</strong>.</p>
<p>Su funcionamiento es simple, mediante un código QR en tu móvil compartes tu vcard con quien quieras conectar, por ejemplo, un prospecto, un inversor o un compañero. Cuando la persona escanea el QR en su móvil se guardan tus datos y el enlace a la tarjeta en su agenda de contactos automáticamente. También las puedes <strong>compartir mediante enlace </strong>por mensaje directo o correo electrónico o añadiéndolo a tu perfil en redes sociales.</p>
<p>Las vcards son una solución ecológica y económica ante el gasto de papel de un solo uso que suponen las tarjetas de visita tradicionales. Si te decides a hacer el cambio estarás adoptando <strong>una medida sostenible que además te ahorrará dinero y con la que te asegurarás de que tu información de contacto no se pierde ni se olvida como suele pasar con muchas tarjetas de visita en papel.</strong> Las vcards también son dinámicas ya que te permiten cambiar los datos y que estos se actualicen al momento.</p>
<figure><img class="aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/10/friends-talking-while-texting-in-cafe.jpg" alt="" /></figure>
<p>El mercado consta de una amplia variedad de marcas que ofrecen tarjetas de visita digitales, pero las de <strong>vcards by TicTAP son la única opción 360</strong>, te explico porqué:</p>
<p><strong>#offline</strong> Funcionan también sin señal o conexión a internet.</p>
<p><strong>#appless </strong>Ni tú ni la otra persona necesitáis descargar una aplicación.</p>
<p><strong>#idiomas </strong>La información se mostrará en el idioma del usuario que la escanea.</p>
<p><strong>#sociales </strong>Comparte todos tus perfiles y haz que tu comunidad crezca.</p>
<p><strong>#contenido</strong> Comparte contenido multimedia como fotos, vídeos, presentaciones o folletos.</p>
<p><strong>#integrable</strong> Se pueden integrar con CRMs, ERPs o Analytics para medir sus interacciones.</p>
<p><strong>#multimarca </strong>y <strong>#multisede</strong> Configura diferentes vcards para cada marca, línea de negocio o sede.</p>
<p><strong>#engagement </strong>Interactúa con usuarios a través de formularios y encuestas.</p>
<p><strong>#customizable</strong> Personalizamos tus vcards siguiendo el diseño de tu marca.</p>
<p><strong>#autogestionable</strong> Puedes gestionarlas con autonomía a través de nuestra plataforma.</p>
<p>Sí has llegado hasta aquí, <strong>¡gracias por leer este artículo!</strong> Para ponerte en contacto con nosotros envíanos un correo electrónico a <a href="mailto:vcards@tictap.me">vcards@tictap.me</a>. Suscríbete a nuestro boletín de noticias aquí para mantenerte al día con nuestras novedades.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-son-las-vcards/">¿Qué son las vcards?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
