<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Angela Peralta, Author at TicTAP</title>
	<atom:link href="/author/angela/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/author/angela/</link>
	<description>Convierte tus productos y servicios en Smart</description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 14:53:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/09/favicon-01-150x150.png</url>
	<title>Angela Peralta, Author at TicTAP</title>
	<link>/author/angela/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>El último esencial para ferias</title>
		<link>/el-ultimo-esencial-para-ferias/</link>
					<comments>/el-ultimo-esencial-para-ferias/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Angela Peralta]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:52:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Marketing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=15418</guid>

					<description><![CDATA[<p>Las tarjetas de visita digitales son la solución que te permite dejar atrás las tarjetas convencionales de papel. Si no estás familiarizado con este término, te recomendamos que leas nuestro artículo ¿Qué son las vcards?, en donde te explicamos todo lo que necesitas saber para empezar. En este artículo te explicamos por qué las necesitas &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/el-ultimo-esencial-para-ferias/"> <span class="screen-reader-text">El último esencial para ferias</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/el-ultimo-esencial-para-ferias/">El último esencial para ferias</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Las tarjetas de visita digitales son la solución que te permite dejar atrás las tarjetas convencionales de papel. Si no estás familiarizado con este término, te recomendamos que leas nuestro artículo <em><a href="https://vcards.tictap.me/que-son-las-vcards/">¿Qué son las vcards?</a></em>, en donde te explicamos todo lo que necesitas saber para empezar. En este artículo te explicamos por qué las necesitas llevar contigo a las próximas ferias que asistas.</p>



<p></p>



<p>El objetivo principal de las ferias y exhibiciones es dar a conocer tu empresa o proyecto y conectar con personas que puedan estar interesadas en invertir en ella o comprar tus productos o contratar tus servicios. Es uno de los escenarios en los que más se reparten tarjetas de contacto y folletos, pero muchas veces no resultan ser muy efectivos, porque se pierden o terminan en la basura.</p>



<p></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="725" height="380" src="/wp-content/uploads/2022/12/risas.png" alt="" class="wp-image-15421" srcset="/wp-content/uploads/2022/12/risas.png 725w, /wp-content/uploads/2022/12/risas-300x157.png 300w" sizes="(max-width: 725px) 100vw, 725px" /></figure>



<p></p>



<p>Lo ideal sería poder compartir con los visitantes interesados tu contacto y la información comercial relevante de una forma rápida, fácil y efectiva. Esto es posible con vcards by TicTAP, ya que solo con mostrar un código QR en tu móvil para que la persona lo escanee en el suyo, <strong>estás transfiriendo a su agenda tus datos de contacto (nombre, correo electrónico y número de teléfono) y enlaces a tu página web y a la plataforma de la vcard</strong>, desde donde pueden ver catálogos, vídeos, y mucho más. <strong>¡Tú eliges qué contenido subir!</strong></p>



<p></p>



<p>Con las vcards <strong>ganarás en comodidad </strong>en las ferias, ya que podrás desplazarte por los stands sin tener que cargar con una montaña de papeles para repartir y vayamos donde vayamos, siempre llevamos el móvil con nosotros, así que a<strong>seguras que siempre tendrás contigo lo que necesitas para presentar tu solución</strong>. También habrás ahorrado tiempo y dinero en la impresión del material, y lo más importante, ¡estarás favoreciendo al medio ambiente!!</p>



<p></p>



<p>Si has llegado hasta aquí, ¡gracias por leer este artículo! Para ponerte en contacto con nosotros envíanos un correo electrónico a <a href="mailto:vcards@tictap.me">vcards@tictap.me</a>. Suscríbete a nuestro boletín de noticias aquí para mantenerte al día con nuestras novedades. Lee otros artículos:</p>



<p><em><a href="https://vcards.tictap.me/como-mejorar-el-engagement/">Cómo mejorar el engagement</a></em></p>



<p><em><a href="https://vcards.tictap.me/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/">Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabajo</a></em></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/el-ultimo-esencial-para-ferias/">El último esencial para ferias</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/el-ultimo-esencial-para-ferias/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabajo</title>
		<link>/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/</link>
					<comments>/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Angela Peralta]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 18:56:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sostenibilidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14152</guid>

					<description><![CDATA[<p>El término paperless se refiere a la disminución del uso del papel, medida comúnmente aplicada al espacio de trabajo o de estudios. Somos una empresa comprometida con el medio ambiente y en este artículo nos centraremos en algunos de los motivos por qué y cómo acercar tu oficina a ser paperless. Motivos por los que &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/"> <span class="screen-reader-text">Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabajo</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/">Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabajo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="14152" class="elementor elementor-14152">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5b10b0a2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="5b10b0a2" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2d4019ef" data-id="2d4019ef" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-6e83627b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="6e83627b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				
<p>El término paperless se refiere a la <strong>disminución del uso del papel</strong>, medida comúnmente aplicada al espacio de trabajo o de estudios. Somos una empresa comprometida con el medio ambiente y en este artículo nos centraremos en algunos de los motivos por qué y cómo acercar tu oficina a ser paperless.</p>

<p> </p>

<h2><strong>Motivos por los que digitalizar tu trabajo y dejar de usar papel</strong></h2>

<p>La razón principal por la cual deberías disminuir el consumo de papel es por el impacto perjudicial que ocasiona en el <strong>medio ambiente</strong>. La producción y distribución del papel supone la tala de árboles, el gasto de agua, el uso de productos químicos tóxicos y las emisiones emitidas por el transporte desde la fábrica a tu oficina. Después de su uso se suele convertir en un desecho que muchas veces no es correctamente reciclado.</p>

<p>Otra de los motivos por los cuales considerar bajar el consumo de papel es el <strong>ahorro económico</strong> que supone. No estarías gastando en comprar papel, tinta ni otros materiales, ni también en el espacio físico que a veces se requiere para almacenar la documentación o el coste de mantenimiento que muchas impresoras requieren.</p>

<p>Por último, la <strong>efectividad que aporta la transformación digital</strong> al mundo laboral es también una ventaja. Tener la documentación en un espacio virtual permite que se pueda trabajar en conjunto desde diferentes puntos geográficos y de una manera inmediata. También permite la sencilla integración entre aplicaciones.</p>

<p> </p>

<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="640" height="722" class="wp-image-14163" src="/wp-content/uploads/2022/11/pexels-mart-production-7550596-e1669382290873.jpg" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/pexels-mart-production-7550596-e1669382290873.jpg 640w, /wp-content/uploads/2022/11/pexels-mart-production-7550596-e1669382290873-266x300.jpg 266w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></figure>

<p> </p>

<h2><strong>Acciones recomendadas para conseguir ser paperless</strong></h2>

<p>El primer paso que debes tomar hacia la transformación digital es contratar <strong>servicios de almacenamiento en la nube</strong>. Seguramente ya lo estés haciendo en alguna medida, pero intenta que todos los proyectos y tareas que tu equipo lleven a cabo se hagan a través del espacio de trabajo virtual. También puedes tener un bloc de notas siempre abierto para ir apuntando tus ideas y utilizar aplicaciones que te ayuden a organizarte, sin tener que recurrir a la libreta tradicional.</p>

<p>El siguiente paso es <strong>digitalizar tu firma</strong>. Aunque la mayoría de empresas trabajan en su mayoría solo con el ordenador, siguen imprimiendo documentos que requieren firmas para después escanearlos y devolver el envío. Estos pasos te los puedes ahorrar y puedes agilizar el proceso contratando un servicio de digitalización de firmas.</p>

<p>El último paso que te recomendamos implementar y con el que te podemos ayudar es a <strong>deshacerte de las tarjetas de visita tradicionales, los folletos y los catálogos y pasarte a las vcards</strong> (si no sabes que son este artículo te explica todo lo que necesitas saber en un par de minutos: <em><a href="https://vcards.tictap.me/que-son-las-vcards/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">¿Qué son las vcards?</a></em>).</p>

<p>Con las tarjetas de contacto digitalizadas estarás reduciendo considerablemente el consumo de papel y estarás conectando de una manera más efectiva. Además, a través de las vcards by TicTAP podrás también compartir la misma información que repartirías en folletos o presentarías en catálogos, pero de una manera <strong>más práctica, dinámica, económica y sostenible</strong>.</p>

<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" class="wp-image-12938 size-medium aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/09/imatge-4-1-300x286.png" alt="" width="300" height="286" srcset="/wp-content/uploads/2022/09/imatge-4-1-300x286.png 300w, /wp-content/uploads/2022/09/imatge-4-1-1024x976.png 1024w, /wp-content/uploads/2022/09/imatge-4-1-768x732.png 768w, /wp-content/uploads/2022/09/imatge-4-1.png 1100w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure>

<p> </p>

<p>¿Tu empresa está siguiendo una estrategia hacia la digitalización y sostenibilidad? ¿Qué más medidas recomendarías desde tu experiencia? Gracias por leer este artículo y te invitamos a que lo compartas y continúes leyendo otros de nuestro <a href="https://vcards.tictap.me/blog/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">blog</a>. Si tienes alguna duda o te interesaría información no dudes en contactarnos en <a href="mailto:vcards@tictap.me" target="_blank" rel="noreferrer noopener">vcards@tictap.me</a>.</p>
					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/">Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabajo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo mejorar el engagement</title>
		<link>/como-mejorar-el-engagement/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Angela Peralta]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:48:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Marketing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13669</guid>

					<description><![CDATA[<p>El concepto engagement ha estado ganando mucha relevancia en los últimos años en las estrategias de marketing de la mayoría de empresas. En este artículo te explicamos qué implica, cómo puede ayudarte a hacer crecer tu negocio, y algunas maneras y herramientas para optimizarlo. Cuando hablamos de engagement nos referimos a la interacción que mantenemos &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/como-mejorar-el-engagement/"> <span class="screen-reader-text">Cómo mejorar el engagement</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-mejorar-el-engagement/">Cómo mejorar el engagement</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El concepto <em><strong>engagement </strong></em>ha estado ganando mucha relevancia en los últimos años en las estrategias de marketing de la mayoría de empresas. En este artículo te explicamos qué implica, cómo puede ayudarte a hacer crecer tu negocio, y algunas maneras y herramientas para optimizarlo.</p>
<p>Cuando hablamos de <em>engagement </em>nos referimos a la<strong> interacción que mantenemos con nuestros clientes o con usuarios de redes sociales que pueden ser nuestros clientes potenciales</strong>. Las interacciones con tu perfil o publicaciones pueden ser: dar me gusta, dejar un comentario, contestar a una encuesta, compartir en su perfil o mediante mensaje a uno de sus amigos, enviarte un mensaje directo y guardar la publicación para consultarla más adelante. Estas son las formas de interactuar más frecuentes y que dan más resultados.</p>
<p>Tener muchos seguidores no es sinónimo de que una cuenta esté bien posicionada en redes sociales, ya que los seguidores se pueden comprar y porque puede que muchos de esos usuarios hubieran empezado a seguir a la cuenta hace tiempo y aunque ya no les interese su contenido tampoco les molesta porque ni siquiera se les muestra en su página principal. Esto se debe a que <strong>la mayoría de algoritmos dan prioridad en mostrar el contenido con el que más interactúa el usuario,</strong> ya que entiende que es el más le interesa.</p>
<h2><strong>¿Por qué es importante mantener un buen <em>engagement </em>en tus redes sociales?</strong></h2>
<p>En primer lugar, es lo que <strong>hará que tu marca tenga más alcance</strong>, ya que si el algoritmo detecta tu contenido como interesante para algunos usuarios, se lo recomendará a otros con gustos similares. En segundo lugar, es una <strong>manera de fidelizar a tus clientes</strong>. Si a los usuarios que conocen tu marca y ya han probado alguno de tus productos o servicios les <strong>aportas un valor añadido creando contenido que les sirva de ayuda y de entretenimiento</strong>, conseguirás que se identifiquen con tu marca y te conviertas en un referente en ese sector para ellos, acudiendo a ti para repetir la transacción o probar otros de tus productos.</p>
<p>Ahora te preguntarás, <strong>¿cómo puedo conseguir tener un buen engagement con mi comunidad?</strong> Como he mencionado anteriormente, tienes que crear contenido de calidad y que a tus seguidores les aporte. Para esto primero tienes que <strong>conocer bien las necesidades y las aspiraciones de tu audiencia</strong>. También ten en cuenta que para captar su atención tiene que ser digerible y de alguna manera entretenido.</p>
<p>Pero muchas veces aunque al usuario le haya resultado interesante tu publicación no interactúa con ella o quizás solamente indica que le gusta. Para lograr una interacción en el que el usuario responda o comente puedes difundir tu contenido en otros canales como por ejemplo Discord o Telegram. Cada vez más, influencers y marcas están habilitando grupos en estas plataformas para promover el <em>engagement </em>con sus seguidores de una manera más activa. Esto sobre todo funciona en los casos en los cuales los perfiles en redes sociales ya tienen cierto reconocimiento y cuentan con una comunidad formada.</p>
<h2><strong>¿Qué puedes hacer para que tus clientes y prospectos interactúen activamente con el contenido que creas para ellos si no estás establecido en una red social o quizás tu audiencia no es tan activa?</strong></h2>
<p>Las tarjetas de visita digitales por vcards by TicTAP suponen una solución a este problema. Si no sabes lo que son las vcards puedes informarte al respecto en menos de 5 minutos leyendo nuestro artículo: <a href="https://vcards.tictap.me/que-son-las-vcards/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">¿Qué son las vcards?</a></p>
<p>A través de nuestras vcards puedes compartir mucho más que tu información de contacto ya que sus funcionalidades van más allá que las de una tarjeta de presentación. Puedes enviar <strong>notificaciones push</strong> para incentivar a que los usuarios que tengan tu contacto guardado interactúen con el nuevo contenido que cuelgas en la vcard, <strong>rellenando encuestas de todo tipo, enviando preguntas al momento, o navegando a través del menú en el que encontrarán videos o presentaciones</strong> creadas por ti para ellos.&nbsp;</p>
<p>También podrás <strong>enlazar y concentrar en la vcard todos tus perfiles en redes sociales</strong> para asegurarte que tu comunidad sabe donde encontrarte e ir creciendo tu presencia a través de esta plataforma. Las vcards by TicTAP son una herramienta muy útil para mantener una comunicación cercana con tus clientes potenciales y existentes.</p>
<p>Si has llegado hasta aquí, ¡gracias por leer este artículo! Para ponerte en contacto con nosotros envíanos un correo electrónico a vcards@tictap.me. Suscríbete a nuestro boletín de noticias aquí para mantenerte al día con nuestras novedades.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-mejorar-el-engagement/">Cómo mejorar el engagement</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué son las vcards?</title>
		<link>/que-son-las-vcards/</link>
					<comments>/que-son-las-vcards/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Angela Peralta]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 10:34:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sobre vcards]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13397</guid>

					<description><![CDATA[<p>Las vcards son la versión digital de las tarjetas de visita tradicionales. Son una herramienta que está revolucionando cómo conectamos.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-son-las-vcards/">¿Qué son las vcards?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Las vcards son la versión digital de las tarjetas de visita tradicionales. Son una<strong> herramienta que está revolucionando cómo conectamos con empresas y entre personas</strong>.</p>
<p>Su funcionamiento es simple, mediante un código QR en tu móvil compartes tu vcard con quien quieras conectar, por ejemplo, un prospecto, un inversor o un compañero. Cuando la persona escanea el QR en su móvil se guardan tus datos y el enlace a la tarjeta en su agenda de contactos automáticamente. También las puedes <strong>compartir mediante enlace </strong>por mensaje directo o correo electrónico o añadiéndolo a tu perfil en redes sociales.</p>
<p>Las vcards son una solución ecológica y económica ante el gasto de papel de un solo uso que suponen las tarjetas de visita tradicionales. Si te decides a hacer el cambio estarás adoptando <strong>una medida sostenible que además te ahorrará dinero y con la que te asegurarás de que tu información de contacto no se pierde ni se olvida, como suele pasar con muchas tarjetas de visita en papel.</strong> Las vcards también son dinámicas, ya que te permiten cambiar los datos y que estos se actualicen al momento. En este <a href="https://vcards.tictap.me/como-mejorar-el-engagement/">artículo</a> te explicamos como esta herramienta también te puede ayudar a mejorar el engagement.</p>
<figure><img loading="lazy" class="alignnone" src="/wp-content/uploads/2022/10/friends-talking-while-texting-in-cafe.jpg" alt="mujeres con smartphone" width="961" height="641" /></figure>
<p>El mercado consta de una amplia variedad de marcas que ofrecen tarjetas de visita digitales, pero las de <strong>vcards by TicTAP son la única opción 360</strong>, te explico por qué:</p>
<p><strong>#offline</strong> Funcionan también sin señal o conexión a internet.</p>
<p><strong>#noapp</strong> Ni tú ni la otra persona necesitáis descargar una aplicación.</p>
<p><strong>#idiomas </strong>La información se mostrará en el idioma del usuario que la escanea.</p>
<p><strong>#sociales </strong>Comparte todos tus perfiles y haz que tu comunidad crezca.</p>
<p><strong>#contenido</strong> Comparte contenido multimedia como fotos, vídeos, presentaciones o folletos.</p>
<p><strong>#integrable</strong> Se pueden integrar con CRMs, ERPs o Analytics para medir sus interacciones.</p>
<p><strong>#multimarca</strong> Configura diferentes vcards para cada marca o línea de negocio.</p>
<p><strong>#engagement </strong>Interactúa con usuarios a través de formularios y encuestas.</p>
<p><strong>#customizable</strong> Personalizamos tus vcards siguiendo el diseño de tu marca.</p>
<p><strong>#autogestionable</strong> Puedes gestionarlas con autonomía a través de nuestra plataforma.</p>
<p>Sí has llegado hasta aquí, <strong>¡gracias por leer este artículo!</strong> Para ponerte en contacto con nosotros envíanos un correo electrónico a <a href="mailto:info@tictap.me">info@tictap.me</a>. Suscríbete a nuestro boletín de noticias aquí para mantenerte al día con nuestras novedades.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-son-las-vcards/">¿Qué son las vcards?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/que-son-las-vcards/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
