<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Angela Peralta, Author at TicTAP</title>
	<atom:link href="/author/angela/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Convierte tus productos y servicios en Smart</description>
	<lastBuildDate>Fri, 21 Oct 2022 10:43:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/09/favicon-01-150x150.png</url>
	<title>Angela Peralta, Author at TicTAP</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Qué son las vcards?</title>
		<link>/que-son-las-vcards/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Angela Peralta]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 10:34:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[vcard TicTAP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13397</guid>

					<description><![CDATA[<p>Las vcards son la versión digital de las tarjetas de visita tradicionales. Son una herramienta que está revolucionando cómo conectamos.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-son-las-vcards/">¿Qué son las vcards?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Las vcards son la versión digital de las tarjetas de visita tradicionales. Son una<strong> herramienta que está revolucionando cómo conectamos con empresas y entre personas</strong>.</p>
<p>Su funcionamiento es simple, mediante un código QR en tu móvil compartes tu vcard con quien quieras conectar, por ejemplo, un prospecto, un inversor o un compañero. Cuando la persona escanea el QR en su móvil se guardan tus datos y el enlace a la tarjeta en su agenda de contactos automáticamente. También las puedes <strong>compartir mediante enlace </strong>por mensaje directo o correo electrónico o añadiéndolo a tu perfil en redes sociales.</p>
<p>Las vcards son una solución ecológica y económica ante el gasto de papel de un solo uso que suponen las tarjetas de visita tradicionales. Si te decides a hacer el cambio estarás adoptando <strong>una medida sostenible que además te ahorrará dinero y con la que te asegurarás de que tu información de contacto no se pierde ni se olvida como suele pasar con muchas tarjetas de visita en papel.</strong> Las vcards también son dinámicas ya que te permiten cambiar los datos y que estos se actualicen al momento.</p>
<figure><img class="aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/10/friends-talking-while-texting-in-cafe.jpg" alt="" /></figure>
<p>El mercado consta de una amplia variedad de marcas que ofrecen tarjetas de visita digitales, pero las de <strong>vcards by TicTAP son la única opción 360</strong>, te explico porqué:</p>
<p><strong>#offline</strong> Funcionan también sin señal o conexión a internet.</p>
<p><strong>#noapp</strong> Ni tú ni la otra persona necesitáis descargar una aplicación.</p>
<p><strong>#idiomas </strong>La información se mostrará en el idioma del usuario que la escanea.</p>
<p><strong>#sociales </strong>Comparte todos tus perfiles y haz que tu comunidad crezca.</p>
<p><strong>#contenido</strong> Comparte contenido multimedia como fotos, vídeos, presentaciones o folletos.</p>
<p><strong>#integrable</strong> Se pueden integrar con CRMs, ERPs o Analytics para medir sus interacciones.</p>
<p><strong>#multimarca</strong> Configura diferentes vcards para cada marca, línea de negocio o sede.</p>
<p><strong>#engagement </strong>Interactúa con usuarios a través de formularios y encuestas.</p>
<p><strong>#customizable</strong> Personalizamos tus vcards siguiendo el diseño de tu marca.</p>
<p><strong>#autogestionable</strong> Puedes gestionarlas con autonomía a través de nuestra plataforma.</p>
<p>Sí has llegado hasta aquí, <strong>¡gracias por leer este artículo!</strong> Para ponerte en contacto con nosotros envíanos un correo electrónico a <a href="mailto:vcards@tictap.me">vcards@tictap.me</a>. Suscríbete a nuestro boletín de noticias aquí para mantenerte al día con nuestras novedades.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/que-son-las-vcards/">¿Qué son las vcards?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
