<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sostenibilidad - Blog</title>
	<atom:link href="/category/sostenibilidad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/sostenibilidad/</link>
	<description>Convierte tus productos y servicios en Smart</description>
	<lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2022 14:03:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/09/favicon-01-150x150.png</url>
	<title>Sostenibilidad - Blog</title>
	<link>/category/sostenibilidad/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabajo</title>
		<link>/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/</link>
					<comments>/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Angela Peralta]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 18:56:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sostenibilidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14152</guid>

					<description><![CDATA[<p>El término paperless se refiere a la disminución del uso del papel, medida comúnmente aplicada al espacio de trabajo o de estudios. Somos una empresa comprometida con el medio ambiente y en este artículo nos centraremos en algunos de los motivos por qué y cómo acercar tu oficina a ser paperless. Motivos por los que &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/"> <span class="screen-reader-text">Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabajo</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/">Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabajo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="14152" class="elementor elementor-14152">
						<div class="elementor-inner">
				<div class="elementor-section-wrap">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5b10b0a2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="5b10b0a2" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
							<div class="elementor-row">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2d4019ef" data-id="2d4019ef" data-element_type="column">
			<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
							<div class="elementor-widget-wrap">
						<div class="elementor-element elementor-element-6e83627b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="6e83627b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="elementor-text-editor elementor-clearfix">
				
<p>El término paperless se refiere a la <strong>disminución del uso del papel</strong>, medida comúnmente aplicada al espacio de trabajo o de estudios. Somos una empresa comprometida con el medio ambiente y en este artículo nos centraremos en algunos de los motivos por qué y cómo acercar tu oficina a ser paperless.</p>

<p> </p>

<h2><strong>Motivos por los que digitalizar tu trabajo y dejar de usar papel</strong></h2>

<p>La razón principal por la cual deberías disminuir el consumo de papel es por el impacto perjudicial que ocasiona en el <strong>medio ambiente</strong>. La producción y distribución del papel supone la tala de árboles, el gasto de agua, el uso de productos químicos tóxicos y las emisiones emitidas por el transporte desde la fábrica a tu oficina. Después de su uso se suele convertir en un desecho que muchas veces no es correctamente reciclado.</p>

<p>Otra de los motivos por los cuales considerar bajar el consumo de papel es el <strong>ahorro económico</strong> que supone. No estarías gastando en comprar papel, tinta ni otros materiales, ni también en el espacio físico que a veces se requiere para almacenar la documentación o el coste de mantenimiento que muchas impresoras requieren.</p>

<p>Por último, la <strong>efectividad que aporta la transformación digital</strong> al mundo laboral es también una ventaja. Tener la documentación en un espacio virtual permite que se pueda trabajar en conjunto desde diferentes puntos geográficos y de una manera inmediata. También permite la sencilla integración entre aplicaciones.</p>

<p> </p>

<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="640" height="722" class="wp-image-14163" src="/wp-content/uploads/2022/11/pexels-mart-production-7550596-e1669382290873.jpg" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/pexels-mart-production-7550596-e1669382290873.jpg 640w, /wp-content/uploads/2022/11/pexels-mart-production-7550596-e1669382290873-266x300.jpg 266w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></figure>

<p> </p>

<h2><strong>Acciones recomendadas para conseguir ser paperless</strong></h2>

<p>El primer paso que debes tomar hacia la transformación digital es contratar <strong>servicios de almacenamiento en la nube</strong>. Seguramente ya lo estés haciendo en alguna medida, pero intenta que todos los proyectos y tareas que tu equipo lleven a cabo se hagan a través del espacio de trabajo virtual. También puedes tener un bloc de notas siempre abierto para ir apuntando tus ideas y utilizar aplicaciones que te ayuden a organizarte, sin tener que recurrir a la libreta tradicional.</p>

<p>El siguiente paso es <strong>digitalizar tu firma</strong>. Aunque la mayoría de empresas trabajan en su mayoría solo con el ordenador, siguen imprimiendo documentos que requieren firmas para después escanearlos y devolver el envío. Estos pasos te los puedes ahorrar y puedes agilizar el proceso contratando un servicio de digitalización de firmas.</p>

<p>El último paso que te recomendamos implementar y con el que te podemos ayudar es a <strong>deshacerte de las tarjetas de visita tradicionales, los folletos y los catálogos y pasarte a las vcards</strong> (si no sabes que son este artículo te explica todo lo que necesitas saber en un par de minutos: <em><a href="https://vcards.tictap.me/que-son-las-vcards/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">¿Qué son las vcards?</a></em>).</p>

<p>Con las tarjetas de contacto digitalizadas estarás reduciendo considerablemente el consumo de papel y estarás conectando de una manera más efectiva. Además, a través de las vcards by TicTAP podrás también compartir la misma información que repartirías en folletos o presentarías en catálogos, pero de una manera <strong>más práctica, dinámica, económica y sostenible</strong>.</p>

<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" class="wp-image-12938 size-medium aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/09/imatge-4-1-300x286.png" alt="" width="300" height="286" srcset="/wp-content/uploads/2022/09/imatge-4-1-300x286.png 300w, /wp-content/uploads/2022/09/imatge-4-1-1024x976.png 1024w, /wp-content/uploads/2022/09/imatge-4-1-768x732.png 768w, /wp-content/uploads/2022/09/imatge-4-1.png 1100w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure>

<p> </p>

<p>¿Tu empresa está siguiendo una estrategia hacia la digitalización y sostenibilidad? ¿Qué más medidas recomendarías desde tu experiencia? Gracias por leer este artículo y te invitamos a que lo compartas y continúes leyendo otros de nuestro <a href="https://vcards.tictap.me/blog/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">blog</a>. Si tienes alguna duda o te interesaría información no dudes en contactarnos en <a href="mailto:vcards@tictap.me" target="_blank" rel="noreferrer noopener">vcards@tictap.me</a>.</p>
					</div>
						</div>
				</div>
						</div>
					</div>
		</div>
								</div>
					</div>
		</section>
									</div>
			</div>
					</div>
		<p>The post <a rel="nofollow" href="/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/">Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabajo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
