<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Marketing - Blog</title>
	<atom:link href="/category/marketing/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/marketing/</link>
	<description>Convierte tus productos y servicios en Smart</description>
	<lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 12:38:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/09/favicon-01-150x150.png</url>
	<title>Marketing - Blog</title>
	<link>/category/marketing/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Define la imagen de tu marca</title>
		<link>/define-la-imagen-de-tu-marca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Angela Peralta]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:38:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Marketing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=15716</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cuando hablamos de la imagen de una marca nos referimos a la percepción que una marca desea que las personas tengan de esta. Este artículo es la primera parte en la que vamos a desarrollar cuáles son los elementos básicos que componen la definición de dicha imagen y los motivos por el cual es un &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/define-la-imagen-de-tu-marca/"> <span class="screen-reader-text">Define la imagen de tu marca</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/define-la-imagen-de-tu-marca/">Define la imagen de tu marca</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cuando hablamos de la imagen de una marca nos referimos a la percepción que una marca desea que las personas tengan de esta. Este artículo es la primera parte en la que vamos a desarrollar cuáles son los elementos básicos que componen la definición de dicha imagen y los motivos por el cual es un elemento imprescindible en el desarrollo de la estrategia de marketing de una empresa. En la segunda parte del artículo, que se publicará la semana siguiente, nos centraremos en como ejecutar una campaña de imagen de marca y qué herramientas nos pueden ayudar en el camino.</p>



<p>Si estás emprendiendo un nuevo proyecto, todavía no tienes clara cuál es la imagen de tu marca o le quieres dar un cambio y renovar la que tenías originalmente, lo primero que tienes que hacer es identificar como tu solución aporta a mejorar la vida de tus usuarios. Por ejemplo, si estamos hablando de una marca de moda de lujo, esta marca aporta un estatus social a sus clientes, les da una sensación de exclusividad y elitismo, ya que quien use estas prendas se sentirá como uno de los pocos privilegiados en el mundo con acceso a poder comprarlos. Por el otro lado, una marca de moda deportiva aporta principalmente comodidad, durabilidad y practicabilidad a quien lleva su ropa y accesorios a practicar ejercicio. ¿Cuáles son las principales características de tu producto o servicio y como puede impactar positivamente en la vida de quien los consuma?</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1024" height="683" src="/wp-content/uploads/2022/12/7811254-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-15717" srcset="/wp-content/uploads/2022/12/7811254-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2022/12/7811254-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/12/7811254-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/12/7811254-1536x1024.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2022/12/7811254-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption style="font-size:9px;"><a href="https://www.freepik.es/vector-gratis/ilustracion-concepto-creacion-marca_31385200.htm#query=brand&amp;position=2&amp;from_view=search&amp;track=sph">Imagen de storyset</a> en Freepik</figcaption></figure>



<p></p>



<p>El segundo lugar debes considerar cuál es la identidad más humana de tu empresa, ¿cuál es vuestra filosofía? Si sois un negocio familiar que lleva décadas en el sector y seguís un proceso de elaboración propio, podéis potenciar conceptos como, la proximidad, la tradición y la confianza. Por otro lado, si sois una empresa joven que está concienciada con las luchas sociales actuales, como la igualdad, el medio ambiente o el racismo, podéis dar a conocer como de importante son algunas de estas causas en vuestra toma de decisiones.</p>



<p></p>



<p>En tercer lugar, tienes que conocer como son tus clientes potenciales, para poder conectar con la audiencia necesitas saber cuáles son sus hábitos y necesidades y donde encaja tu marca en su vida, desde su punto de vista. Para esto, analiza los datos que tienes de tus clientes y también preguntarles personalmente y poder entender mejor que patrones de comportamiento pueden seguir y qué valor tiene tu producto o servicio para ellos.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2022/12/group-of-casually-dressed-business-people-discussing-ideas-in-the-office-1-min-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-15719" srcset="/wp-content/uploads/2022/12/group-of-casually-dressed-business-people-discussing-ideas-in-the-office-1-min-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2022/12/group-of-casually-dressed-business-people-discussing-ideas-in-the-office-1-min-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/12/group-of-casually-dressed-business-people-discussing-ideas-in-the-office-1-min-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/12/group-of-casually-dressed-business-people-discussing-ideas-in-the-office-1-min-1536x864.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2022/12/group-of-casually-dressed-business-people-discussing-ideas-in-the-office-1-min-2048x1152.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption style="font-size:9px;"><a href="https://www.freepik.es/foto-gratis/grupo-hombres-negocios-ocasional-vestidos-que-discuten-ideas-oficina_4691888.htm?query=brand">Imagen de tirachardz</a> en Freepik</figcaption></figure>



<p>Ahora que ya tenemos definido el mensaje y la imagen que queremos que acompañe a nuestra marca, ejecutaremos una estrategia de marketing para darlo a conocer. En la segunda parte de este artículo hablaremos sobre que tenemos que estudiar del mercado y de la competencia y cuáles son las herramientas publicitarias que nos ayudarán a expandirnos. Mantente atento a la publicación de la semana que viene.</p>



<p></p>



<p>Si has llegado hasta aquí, ¡gracias por leer este artículo! Para ponerte en contacto con nosotros envíanos un correo electrónico a <a href="mailto:vcards@tictap.me">vcards@tictap.me</a>. Suscríbete a nuestro boletín de noticias aquí para mantenerte al día con nuestras novedades. Lee otros artículos:</p>



<p><em><a href="https://vcards.tictap.me/como-mejorar-el-engagement/">Cómo mejorar el engagement</a></em></p>



<p><em><a href="https://vcards.tictap.me/el-ultimo-esencial-para-ferias/">El último esencial para ferias</a></em></p>



<p><a href="https://vcards.tictap.me/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/"><em>Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabaj</em>o</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/define-la-imagen-de-tu-marca/">Define la imagen de tu marca</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El último esencial para ferias</title>
		<link>/el-ultimo-esencial-para-ferias/</link>
					<comments>/el-ultimo-esencial-para-ferias/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Angela Peralta]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 22:52:44 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?p=15418</guid>

					<description><![CDATA[<p>Las tarjetas de visita digitales son la solución que te permite dejar atrás las tarjetas convencionales de papel. Si no estás familiarizado con este término, te recomendamos que leas nuestro artículo ¿Qué son las vcards?, en donde te explicamos todo lo que necesitas saber para empezar. En este artículo te explicamos por qué las necesitas &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/el-ultimo-esencial-para-ferias/"> <span class="screen-reader-text">El último esencial para ferias</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/el-ultimo-esencial-para-ferias/">El último esencial para ferias</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Las tarjetas de visita digitales son la solución que te permite dejar atrás las tarjetas convencionales de papel. Si no estás familiarizado con este término, te recomendamos que leas nuestro artículo <em><a href="https://vcards.tictap.me/que-son-las-vcards/">¿Qué son las vcards?</a></em>, en donde te explicamos todo lo que necesitas saber para empezar. En este artículo te explicamos por qué las necesitas llevar contigo a las próximas ferias que asistas.</p>



<p></p>



<p>El objetivo principal de las ferias y exhibiciones es dar a conocer tu empresa o proyecto y conectar con personas que puedan estar interesadas en invertir en ella o comprar tus productos o contratar tus servicios. Es uno de los escenarios en los que más se reparten tarjetas de contacto y folletos, pero muchas veces no resultan ser muy efectivos, porque se pierden o terminan en la basura.</p>



<p></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="725" height="380" src="/wp-content/uploads/2022/12/risas.png" alt="" class="wp-image-15421" srcset="/wp-content/uploads/2022/12/risas.png 725w, /wp-content/uploads/2022/12/risas-300x157.png 300w" sizes="(max-width: 725px) 100vw, 725px" /></figure>



<p></p>



<p>Lo ideal sería poder compartir con los visitantes interesados tu contacto y la información comercial relevante de una forma rápida, fácil y efectiva. Esto es posible con vcards by TicTAP, ya que solo con mostrar un código QR en tu móvil para que la persona lo escanee en el suyo, <strong>estás transfiriendo a su agenda tus datos de contacto (nombre, correo electrónico y número de teléfono) y enlaces a tu página web y a la plataforma de la vcard</strong>, desde donde pueden ver catálogos, vídeos, y mucho más. <strong>¡Tú eliges qué contenido subir!</strong></p>



<p></p>



<p>Con las vcards <strong>ganarás en comodidad </strong>en las ferias, ya que podrás desplazarte por los stands sin tener que cargar con una montaña de papeles para repartir y vayamos donde vayamos, siempre llevamos el móvil con nosotros, así que a<strong>seguras que siempre tendrás contigo lo que necesitas para presentar tu solución</strong>. También habrás ahorrado tiempo y dinero en la impresión del material, y lo más importante, ¡estarás favoreciendo al medio ambiente!!</p>



<p></p>



<p>Si has llegado hasta aquí, ¡gracias por leer este artículo! Para ponerte en contacto con nosotros envíanos un correo electrónico a <a href="mailto:vcards@tictap.me">vcards@tictap.me</a>. Suscríbete a nuestro boletín de noticias aquí para mantenerte al día con nuestras novedades. Lee otros artículos:</p>



<p><em><a href="https://vcards.tictap.me/como-mejorar-el-engagement/">Cómo mejorar el engagement</a></em></p>



<p><em><a href="https://vcards.tictap.me/paperless-acciones-sostenibles-en-el-trabajo/">Paperless &#8211; Acciones sostenibles en el trabajo</a></em></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/el-ultimo-esencial-para-ferias/">El último esencial para ferias</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/el-ultimo-esencial-para-ferias/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo mejorar el engagement</title>
		<link>/como-mejorar-el-engagement/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Angela Peralta]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:48:52 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?p=13669</guid>

					<description><![CDATA[<p>El concepto engagement ha estado ganando mucha relevancia en los últimos años en las estrategias de marketing de la mayoría de empresas. En este artículo te explicamos qué implica, cómo puede ayudarte a hacer crecer tu negocio, y algunas maneras y herramientas para optimizarlo. Cuando hablamos de engagement nos referimos a la interacción que mantenemos &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/como-mejorar-el-engagement/"> <span class="screen-reader-text">Cómo mejorar el engagement</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-mejorar-el-engagement/">Cómo mejorar el engagement</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El concepto <em><strong>engagement </strong></em>ha estado ganando mucha relevancia en los últimos años en las estrategias de marketing de la mayoría de empresas. En este artículo te explicamos qué implica, cómo puede ayudarte a hacer crecer tu negocio, y algunas maneras y herramientas para optimizarlo.</p>
<p>Cuando hablamos de <em>engagement </em>nos referimos a la<strong> interacción que mantenemos con nuestros clientes o con usuarios de redes sociales que pueden ser nuestros clientes potenciales</strong>. Las interacciones con tu perfil o publicaciones pueden ser: dar me gusta, dejar un comentario, contestar a una encuesta, compartir en su perfil o mediante mensaje a uno de sus amigos, enviarte un mensaje directo y guardar la publicación para consultarla más adelante. Estas son las formas de interactuar más frecuentes y que dan más resultados.</p>
<p>Tener muchos seguidores no es sinónimo de que una cuenta esté bien posicionada en redes sociales, ya que los seguidores se pueden comprar y porque puede que muchos de esos usuarios hubieran empezado a seguir a la cuenta hace tiempo y aunque ya no les interese su contenido tampoco les molesta porque ni siquiera se les muestra en su página principal. Esto se debe a que <strong>la mayoría de algoritmos dan prioridad en mostrar el contenido con el que más interactúa el usuario,</strong> ya que entiende que es el más le interesa.</p>
<h2><strong>¿Por qué es importante mantener un buen <em>engagement </em>en tus redes sociales?</strong></h2>
<p>En primer lugar, es lo que <strong>hará que tu marca tenga más alcance</strong>, ya que si el algoritmo detecta tu contenido como interesante para algunos usuarios, se lo recomendará a otros con gustos similares. En segundo lugar, es una <strong>manera de fidelizar a tus clientes</strong>. Si a los usuarios que conocen tu marca y ya han probado alguno de tus productos o servicios les <strong>aportas un valor añadido creando contenido que les sirva de ayuda y de entretenimiento</strong>, conseguirás que se identifiquen con tu marca y te conviertas en un referente en ese sector para ellos, acudiendo a ti para repetir la transacción o probar otros de tus productos.</p>
<p>Ahora te preguntarás, <strong>¿cómo puedo conseguir tener un buen engagement con mi comunidad?</strong> Como he mencionado anteriormente, tienes que crear contenido de calidad y que a tus seguidores les aporte. Para esto primero tienes que <strong>conocer bien las necesidades y las aspiraciones de tu audiencia</strong>. También ten en cuenta que para captar su atención tiene que ser digerible y de alguna manera entretenido.</p>
<p>Pero muchas veces aunque al usuario le haya resultado interesante tu publicación no interactúa con ella o quizás solamente indica que le gusta. Para lograr una interacción en el que el usuario responda o comente puedes difundir tu contenido en otros canales como por ejemplo Discord o Telegram. Cada vez más, influencers y marcas están habilitando grupos en estas plataformas para promover el <em>engagement </em>con sus seguidores de una manera más activa. Esto sobre todo funciona en los casos en los cuales los perfiles en redes sociales ya tienen cierto reconocimiento y cuentan con una comunidad formada.</p>
<h2><strong>¿Qué puedes hacer para que tus clientes y prospectos interactúen activamente con el contenido que creas para ellos si no estás establecido en una red social o quizás tu audiencia no es tan activa?</strong></h2>
<p>Las tarjetas de visita digitales por vcards by TicTAP suponen una solución a este problema. Si no sabes lo que son las vcards puedes informarte al respecto en menos de 5 minutos leyendo nuestro artículo: <a href="https://vcards.tictap.me/que-son-las-vcards/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">¿Qué son las vcards?</a></p>
<p>A través de nuestras vcards puedes compartir mucho más que tu información de contacto ya que sus funcionalidades van más allá que las de una tarjeta de presentación. Puedes enviar <strong>notificaciones push</strong> para incentivar a que los usuarios que tengan tu contacto guardado interactúen con el nuevo contenido que cuelgas en la vcard, <strong>rellenando encuestas de todo tipo, enviando preguntas al momento, o navegando a través del menú en el que encontrarán videos o presentaciones</strong> creadas por ti para ellos.&nbsp;</p>
<p>También podrás <strong>enlazar y concentrar en la vcard todos tus perfiles en redes sociales</strong> para asegurarte que tu comunidad sabe donde encontrarte e ir creciendo tu presencia a través de esta plataforma. Las vcards by TicTAP son una herramienta muy útil para mantener una comunicación cercana con tus clientes potenciales y existentes.</p>
<p>Si has llegado hasta aquí, ¡gracias por leer este artículo! Para ponerte en contacto con nosotros envíanos un correo electrónico a vcards@tictap.me. Suscríbete a nuestro boletín de noticias aquí para mantenerte al día con nuestras novedades.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/como-mejorar-el-engagement/">Cómo mejorar el engagement</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">TicTAP</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
